TG Group，只For有心想學quant trade既人

純粹有感而發 想開一個group。因為我想令大家當依個金融市場係一門 生態學研究，而唔係當係單純既睹博，亦唔想新手仲停留起RSI<30、Cross MA依種思維。

依個group會引入好多有用、有金錢價值既外國金融研究 跟 金融現象觀察。

加入條件：
1. 好奇心/求知欲強
2. 唔抗拒Programming 跟 數學
3. 如果你係起任何一間金融公司工作緊，嚴禁曝露自己目前工作緊既公司
4. 一定要識英文
5.有基礎金融知識、基本統計學知識
6.最重要！必須要有創意！

Tg Group主要內容：
1.Modelling Concepts 建模概念
2.Execution Tactic 訂單執行策略
3.Market Structure 市場結構
4.Econometric 計量經濟學
5.Machine Learning應用(Deep-Learning不包括）

*其實仲有好多想分享，但睇加入者既水平先決定要到幾深。

Reference:
1. Advance in financial machine learning
（Cornell金融工程postgrad 課程都係用依本）

2. DMA (Oxford 都好似係用依本）

3.Machine Learning for Asset Managers
(Cornell準備加入既新一本教科書）

———————————————————————
起到先想分享第一節: Modelling Concepts建模概念

所有既交易策略其實都應該要有一個economic hypothesis。

Source: Winton

例如：點解咁多人會鼓勵長線指數投資？係因為認為依個世界有Inflation ，亦因為市場指數本身就係一個有Survivorship bias/selection bias既金融產品。如果上述兩個假設都被打破，長線指數投資就可能未必可以賺到錢。最簡單例子： 回想過去10年 日本指數Nikkei225跟 歐洲STOXX600 既表現。

又或者點解咁多人會最近買石油？係因為石油價格過去歷史區間起$30至$60，落到$30以下可能係一個Overreaction 既現象。

所有既交易策略一定係要有一個潛在假設，而你又能夠通過經濟學去解釋為何它可以賺到錢，模型先會夠穩健。

好多人會經常用雙底等型態之類.....去交易。事實上，你可以用一種數學方法ADF Test( Augmented Dickey-Fuller Test)去優化，測試幾多日子係最好。

...........還有更多。

想知更多 入黎TG

TG: